---
title: 获取后代节点的方法
date: 2016-05-07
tags: [JavaScript,DOM]
categories: Dynamic
---

```html
<ul class="wrap">
    <li><span>"hello world"</span></li>
    <li><span>"hello world"</span></li>
    <li><span>"hello world"</span></li>
    <li><span>"hello world"</span></li>
</ul>
```

如果后代元素只有一个层级，没有嵌套，那么就可以分别使用一下俩种方法，

```javascript
var a = document.querySelector(".wrap");
a.children; //可以获取直接后代元素
a.querySelectorAll("li");   
//获取所有的后代元素中的“li”，因为没有嵌套，所以效果是一样的。
```

但是如果`html`是这样的结构，

```html
<ul class="wrap">
    <li><span>"hello world"</span></li>
    <li><span>"hello world"</span></li>
    <li><span>"hello world"</span></li>
    <li><span>"hello world"</span></li>
    <li>
        <ul>
            <li><span>"hello world"</span></li>
            <li><span>"hello world"</span></li>
            <li><span>"hello world"</span></li>
        </ul>
    </li>
</ul>
```

那么就只能使用`a.children`了，因为`a.querySelectorAll("li")`会获取到所有的后代`li`元素。